薄扶林大學討論區(36) 又到reg科的時候了

[集思廣益]
Q：邊度book洗牙？
A：HKU portal -> Campus Information Services -> Service Departments -> University Health Service -> UHS Web Appointment Booking -> Dental Services -> 1) Dental Examination or -> 2) Dental Examination + Hygienist Appointment

Q: 邊度搵hall g?
A: Cityu

Q:想讀書又想識朋友又想有覺好訓住唔住hall好?
A:唔好

Q:我中學冇讀XX科,係咪好蝕底?
A:大學要識自學,乖啦,咩都識就唔駛讀大學啦

Q:我想double major/minor xxx,有冇咩要求?
A:除左Quantitative finance有審查之外,其他等year2直接declare就得,建議盡量year1開始take少少second major既科

Q:點解我reg唔到COMP1117
A:因為好多人爭,多d扶阿婆過馬路啦

Q:邊個CC好grade又hea又好玩?
A:追post啦,btw個個CC都咁筍我自己唔去讀?

Q:幾時回復face to face teaching?
A:學校錢照收，又唔駛開放facilities，不知幾爽

薄扶林大學討論區(35)無窮無盡嘅deadline

想問有冇人聽聞過CCHU9071 Man Up: Masculinities in the Making呢科點樣

推，Google完都見唔到討論

topic 幾得意，workload 睇落好似都尚可

Continuous assessment and task focused activities (30%)
Photo essay (20%)
Essay project (50%)

點解唔建議住hall?

好似係研究由古至今Masculinity係點樣被社會各方面形造出黎

薄扶林大學討論區(36)無窮無盡嘅deadline

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

做乜

想讀書又想識朋友又想有覺好訓住唔住hall好?

暑sem仲差一份report asm未做完

fm lm

識朋友

Comp3字頭有推薦嗎
想reg 3329 comp game design and prog

想問year 4 reg 1字頭course(非language)到底得唔得
聽到我好亂 有啲話得有啲話唔得
我睇course enrollment information 冇特別講
最驚臨門一腳話failed咗我真係會嘔血
求解答

一個sem可唔可以讀兩科cc

可

大家今年仲住唔住hall?
住
唔住

有冇人成功由ugc bba trans到黎bba到而家interview 都冇

未必approve

建議比埋邊間u，咩gpa，咩dse成績
咁先答到你

Shitty 3.7 (同想入嘅program唔係同major) dse 唔計weighting meet到lq. 有intern Exp

想問下如果meet唔到prereq
Approach咗coordinator 佢話會approve張form
咁我仲洗唔洗reg?定等佢approve就得？

想問cchu 9049 reinventing classical music伏唔伏

有冇人讀過ccch9046?好唔好grade?

有冇人有reg科bot?

lm

想問吓cchu9021 同埋 ccgl9055 靚唔靚grade

上個post #997有人答咗

唔一定要讀，自願性質
畢業要求嚟講，只要讀夠指定數量CC就得

common core cluster = 4個同一主題CC

common core transdisciplinary = 6個同一主題CC，declare完直程比個minor in CC你

多謝ching咁詳細既解答

成件事都多撚餘點會有人想minor CC

想問year3揀french/ Spanish做minor係咪基本上冇咩可能

對個d科完全無性趣

你夠cred嘅讀4科都仲得

包裝"transdisciplinary"重搞笑，佢又冇深入啲利用各科專門知識，成間U又唔見正規major同minor搞呢啲濕鳩嘢

為什麼

MGMT2401有咩Lecturer好grade

只要係Major就好似一定要exchange 同 intern
無得避

you are required to take 24 credits of advance the second GCSI requirement

咁個24cred係點

多謝政政巴

LM 玩O CAM

MECH4407 CAD/CAM 定 MECH3416 Fundamentals of aeronautical engineering

有冇人讀過d non-credit language course
有冇comment

CCHU9015

同問

聽人講唔洗reg住
交咗form佢會比個位你

可以上portal 用audit check 得唔得

thx 巴打

可以呀，不過佢唔批咁解

會直接reject

係 上個sem鳩讀無上過堂都有A range
不過要本身識lgbtq嘅野

Workload 如何？

係呀 讀24 cred advance course, 2字頭就得

我讀咗sowk1012，幾靚grade

有咩gcin course好grade? 除左1001

有冇人知道如果我讀左3個cc，可唔可以sem1 sem2 各reg 2個cc，總共4個cc? 因為加埋前面3個就變7個cc，爆左quota6個。

開到

唔meet prereg點讀到

想問讀多科major嘅話 second major係咪唔會show喺張沙紙到

Send email同course coordinator講
睇佢批唔批

9016 爛
C咗

唔得
唔可以take CC as a free elective

major/minor 淨係會顯示喺transcript，唔會顯示喺cert到

如果sem 1先reg個prerequisite course, 可唔可以而家就喺sem2 reg埋要呢個course做prerequisite嘅course? 之前試唔知點解唔得

sem 2個requirement係你要pass/complete sem 1 個 course

現時未pass/complete sem 1 個course，所以reg唔到

有咩想知

理論上係咁但有啲人得左所以覺得好奇怪

This site can’t be reached.
dllm?

取消F2F reg day
()

學會陸續宣布取消ocamp
()

有冇人入唔到portal

我

想去stu centre check approve or not之後就係咁
10:10要reg sem 2 la diu

屌我enrol完佢彈返我出嚟

入唔到........

其實用cloud service，流量多嘅時候cloud會自動幫你arrange，咁唔係唔洗成日server down咩

咩事呀
Year4又唔洗爭cc

Yr4爭1個cc
好彩reg完先開唔到

Hku it狗連一個year既人數都handle唔到

連sem one都未reg到

屌 廢撚到

好撚垃圾...

唉屌

屌sem1都未reg到啊啊啊啊啊

我要讀書要grad呀屌你老母

嬲鳩

最後一年都要咁

Hku portal

全世界reg唔到即係點

屌佢老母 炒撚左班it先啦 炒乜撚戴耀廷

屌食個早餐再返嚟 好撚on9

屌 4個字都未reg到sem1 好撚嘢

開到啦快啲reg

認真咩 仲卡9住log in嗰到

終於Reg到啦

Reg哂2個sem啦喎訓得

屌你老母去到最後一步先彈鳩我

仲未log in到

On99 portal is down

我決定食早餐

You CANNOT enroll during suspension period or outside course selection period.
WTF? 利申 year4

Reg sem2?

兩個sem都係咁

Reg完 突然入到去 跟住好順咁reg哂

頭先踏正10分reg sem2, show完呢句就彈返我出去
依家入唔返

reg咗sem1
sem2臨門一腳彈返出去

屌呀呢40分鐘都上唔到網

屌 完全入唔到啊

Remote program SRPCERC failed with return code: 2518 .Reason: ORA-12518: TNS:listener could not hand off client connection. In section: SQLRT:GG100 SQL-CONNECTBA000-DATABASE CONNECT (2,-1) DERIVED_REGFRM1.SSR_PB_SUBMIT.FieldChange PCPC:967 Statement:14

Same
利申gap咗半個sem
唔知計唔計

香港大學我屌你老母呀

彈撚咗3次

玩撚死人咩

4年冇進步過分流完都係咁柒

早餐食完都未reg到 屌

47分都未上到

而家連load都唔使load 直接收皮

彈完呢句check返 發覺已經reg左

係就好 起碼Reg咗Sem 1先

我會唔會lag去12點同yr3爭

屌唔好啊

而家係唔係add drop都要請半日假去搞呀屌

比啲尊重xgu it department la
起碼請足一日

update完portal都係咁？

reg到sem1 finish enrolling個掣先彈我出去

又要抽cc了

+1 依家登出埋我，過左半個鐘都入唔返

傻b死了

一樣
唔通我仲係year3?

入到但menu load到一半
屌你啦XGU

gap左半個sem當year3計架

上唔撚到網 簡唔到sexuality cc了

唔係，system上都係yr 4

傻未好

我舊年都係咁
portal寫我year 3
今年先year 4 (實際year 5)

但我之前gap咗 啱啱都reg到喎:o

呸呸呸

reg到 a唔approve又係另一回事了

你係咪讀精算？

精算狗冇人權

精算好似全部都係year3
冇得享有reg cc特權

有無人入唔到去down course approval form

我都搵唔到入到去forms 個頁唔見有

more 一堆人話重靚 一堆人話爛了

yr 3 sem 2 reg到SPAN1001，應該ok，除非多人爭

精算+1 defer咗一個sem

Cls 咁多人爭

final year一問
想問有冇人知我本來打算minor日文 但今年先讀到去JAPN2088同2099 最後declare唔到做minor 而啱啱睇翻佢enrollment嗰頁又寫住"free electives:No "
呢個情況下我最後冇declare做minor會發生咩事? 假設我pass晒啲course係咪可以照頂到做free electives?
睇到我好驚呀
求救

屌server係咪又死

GG

想問吓ccgl9025 靚唔靚grade

又死

molamola死ser

食咗兩個飯都未load到

Xgu portal 真係世界第一垃圾 屌你老母

應該係你本身冇declare做minor，佢唔會approve你
如果你fullfill唔到minor requirement，佢會自動drop咗你個minor，你讀咗嗰啲會變成free elective

又死ser dllm

感謝解答 我安落了

校委會幾時炒埋IT?

sem 1都reg唔到就到sem 2

無需上網誰都聽見 地球是HKU領先

reg條毛都入唔到

早餐時間

Sor，啲錢比晒支那省狀元，冇錢搞it😅

讀左咁多年 個system都係入唔到...

食埋個晚餐先返黎就reg到架啦

你讀咪爛到仆街

唔洗驚喎，年中大把人讀個1088拎a range之後唔讀嘅人

#beat#portal幾時先入到去

兩個鐘死一獲史上最強分流

想當年兩點reg到6點

係咁 logout 做乜鳩

屌你老母

幾時先入到去呀

然後話你知你啱啱reg嗰啲cc變抽籤

俾人彈左一萬次

好心將reg科日子分開幾日啦 全部放係同一日係唔係cls

好恐怖兩點會唔會又係咁

1000% 我都未排完sem2

放心，一定會

9成會強制分流

成功reg完

入到了

Seems not
CC 唔可以 take as free elective

屌 唔好啊

In XGU we 柒

Time crush 有冇得寫紙去dept 叫佢批比我一齊讀
反正都online learning ...w

今年cc仲要得60個位

瞓啦柒頭

係，on9

唉 撞時間真係

你讀咩cc呀柒頭皮

關你撚事

有囡果然惡撚過閪

我st 9050 ch 9044

冇撞

fit la唔想見到你
毒親我

邊有得見

st 9050 f2f learning

咁癲。。。 肺炎了

我地med fac 學生有Professor Gabriel Leung照住驚閪咩

笑死

好似得SEm2

我想問hku個vpn 係唔係professor check到我上咩網

依家仲彈緊

Portal話full曬仲有冇咩方法可以讀到好想讀呢科呀屌

COMP3359
AI application

COMP3329
Game design & prog

大家會點揀

hang機

屌 this page cannot be displayed.

屌你老母reach唔到乜鳩呀

logout

做乜撚嘢

屌你老味XGU

吊 又係咁 點REG呀

屌你老母香港大學夠錢起fbe campus唔夠錢搞IT

點解果一百萬唔用落portal到dllm xgu

等人drop

logout完沒呀xgu

佢話個uid incorrect係咩事？明明我打啱架播

要日日mon住

啱啊

仲係到logout 點REG SEM2呀

哭撚咗

有冇人login唔到

成鳩日咁

點解唔分開幾日REG呢全世界同一條隊點REG呀

Reg 完sem 2都未Reg到sem 1

我同你相反

不停 logout 我 Portal 咩料

終於Reg完啦，唔知啲位會唔會俾人搶曬

巴打你就好

我都係

Good luck!

比上年更嚴重

+1 server 癲咗

上年算係順
今年連 CC queue positions 都查唔到

到依家都未入到真係好撚心鳩淡

you have successfully been logged out

終於REG左4個SEM2.. 但2個SEM仲差1個呀吊

咪係，唔同year分開幾日再分faculties唔同時間都好過而家咁

我終於2個 sem reg 曬，但係未知

1個CC37 1個71 大佬放人啦好唔好

I mean 未知排第幾位 queue

但係3359 有教data果類野
岩先諗完打算揀

終於reg完

我都係類似情況，準備咗 plan B 但係等放人

congrats

揮手

中史都爆？ 今年啲人咩料

啲CC全部pending

9字頭CAES係唔係隨便讀1個就得

冇機會係限咗某一個 discipline 對 某一科
睇清楚 fac，curriculum 啱唔啱

WTF
BTW 我嘅CC plan A, B, C 全爆，用到 plan D

我差ST和HU未讀

你reg japn1字頭定2字頭?

gg 鳥

【 HKU Portal 選科投訴表格 | Complaint Form for HKU Portal Course Enrolment 】

有不少同學反映今日使用 HKU Portal 系統選科時遇到的疑難。 本會已與相關的信息技術部門聯繫，並確認該服務曾經間歇性暫停，其部門正在積極修復系統。 本會亦已經通過電子郵件聯絡何立仁教授詢問會否重新修訂2020-2021學年的選課安排，並會在收到答復後通知學生。

學生會現正增設表格收集同學意見，將於下次跟有關部門會議時反映，希望同學踴躍填寫，使意見的數據基礎更加完整。同學亦須填寫遇到問題的時間、地點及使用之電子產品，讓學生會與 Student Information System 更有效率地跟進及解決問題。如有任何疑問，歡迎聯絡大學事務秘書鄧悦昕（電郵：suuas1@hku.hk）

連結:

thx 港大學生會好波

地點係屋企既話應該填咩

填 my home 掛

好難講㗎
大把人reg日文啦

world of waves靚grade？

屌 reg sem2 準時10分入到去 去到最後一步同我log out左 搞到差唔多20分先reg到

+1here

超級靚 grade, 好正

sem 1 一個reg 到
sem 2本來reg 一個
但見到個位排到61
reg 多咗個
點知食個飯返嚟 有人drop咗
個queue position 前咗
而家有3個cc 讀
開心仔

我驚佢為咗公平要yr2同3齊齊抽籤所以一直唔approve

我有一個cc approved了

我有個唔知點解approve到一半就停咗

等department approve 真係凌遲咁款，我想畢業有個minor 姐

reg科reg到想喊

係咪之前試過？

無記錯好似2年前有試過

喊咗

朱銘堅靚grade ?

我B-喎不過可能我tutor冇點講嘢 因為唔識

+1 得一科approved

eust1011變咗russ1001
可能佢遲啲想開Russian minor

等緊科CAES 冇reg後備好驚畢唔到業

有無人讀過functional programming可唔可以比d意見

有冇major Fine arts嘅人可以講下fine arts啲course難唔難

Geog introductory會唔會disapprove

可以揀定p/f 聽啲yr3/4講都話係勁麻煩而且全班最高grade係B-

其實同faculty應該都係咁上下 只係唔同course個theme唔同

BA嘅話好似冇 9字頭嘅全部都差唔多 加上要跟major reg更加冇得揀

Pf啦

靚Grade 又fun 1字頭年年都多人爭

FM留名

有無人知final year 有咩electice係reg到

覺得日文睇邊個lecturer 有啲lecturer悶到死
泰文就開心hea住上都可以靚grade

屌 caes9820 今日先send email 過嚟話not approved
點改時間呀大佬
唔好再遲啲
仲要係compulsory
已經send 咗 email 同佢講

不嬲hku reg科係on99
6合彩搞珠

我send email俾sph想reg個time clash咗嘅course佢又喺度問長問短 答完佢到宜家都冇人覆想點

我係caes9920 compulsory disappove
屌 好多時間又close左 點reg呀而家
見到not approved真係屌出聲

不嬲架啦

suspension period過咗都仲有大半courses pending hku可唔可以揾一次快手啲

屌 點解成個GCIN1001唔撚見咗 有無人都係咁

有冇ching comp1117 approved
想讀cs

Not approved 先係正常

仲係pending

有冇人講下caes9820點

St 9032超戇鳩又hea
識人剪片同少少啲啲dur 常識就okay

請問邊度可以睇個course(非cc)有幾多個位比學生讀

有啲timetable有寫有幾多quota
例如:

我讀socsci 好多都搵唔到
真係煩 又唔講清楚開幾多個位

呢度有冇？
㩒入啲pdf見到有幾多quota

你響邊度搵出黎 咁神奇嘅
我之前有google “SOWK course outline”都搵唔到呢份嘢
感謝巴打

仲有冇巴打知道邊度可以睇socsci嘅quota

好感謝巴打 係響邊度搵出嚟㗎

都係上各個department website搵course -> timetable
不過除咗呢2個 geog, psycho嗰幾個都得時間冇quota

好啊 唔該晒巴打

最後因為sem1 啲時間撞鳩哂
逼住要sem 2 減一個cc 去reg
屌你老母
做嘢咁撚慢
搞到要個學生就你
on9 垃圾CAES

最後點

咪就係，咁遲先disapproved
搞到啲時間撞哂

我reg咗另一班但都not approved
Sem2同sem1啲班又close埋
又要諗過讀咩

reg科真係痛苦，plan好哂要搶，某啲科已經好難搶，搶到又可能not approve，用plan b時可能其他course已經full哂close左，想讀都讀唔到

me too

Dear students,

Between 10:00 a.m. and 2:00 p.m. yesterday, we encountered intermittent disruptions and slowness of access to the Student Information System (“SIS”) which had affected the course selection process of many students, mostly Year 3 and Year 4 students.

The problem was found to be caused by the system access pattern change that varied widely from the past patterns. We observed building up of massive login attempts 5 minutes before start of the course selection to the level that had exceeded the planned system capacity of HKU Portal and SIS and hence led to slowness and for some cases connection disruptions. Over 115,000 access attempts were recorded from about 3,300 users during the 4-hour period, and huge bursts of simultaneous access occurred at times around 10:00 a.m. and 12:00 noon when the time slots for Year 4 and Year 3 course selections started.

Our colleagues trouble-shot the problem and took immediate actions to resolve the problem. Exceptionally large memory was added to the systems, and the login process handling software of the Portal system was fine-tuned. The systems and services were stabilized at around 2:00 p.m.

後尾問過CC 一年係可以讀多過四個cc架
但唔知係咪關summer course事
因為佢regular 讀4科 summer再讀1科

應該關今年無人去exchange
一下子多咗一班人一齊入server事
但有冇廢咗啲

Noted with thanks

唔係早幾分鐘入定portal等
唔通等到半個鐘後先入咩

年年都係咁
但係從來冇諗過點樣改善
upgrade完portal又係一撚樣

We are still analyzing the incident for solutions to avoid recurrence of similar problems in future, and would apologize for any inconvenience that has been caused to our users.
話會避免類似事發生但年年reg科都有同樣嘅事發生

下年可能睇返呢堆字

點解d cc得60個quota?

留quota畀freshmen

點解可以pending pend足2日pend完未呀屌你

啱啱approve咗

呢個啫係recursion定iteration

我disapproved

Final year比人disapprove左

major嘅core course俾人disapprove晒寫email 又冇人理 想點啫

寫比個lectuer屌鳩佢叫佢approve cc faculty admin

可以咁㗎？我就係唔知寫俾邊個好 send去fac又冇人理 之前send俾lecturer佢話佢幫唔到手 good luck

邊一個major

我都想問下啲office到底想點幾時先pend完

認真 有無sem1讀既free electives
grade唔錯workload細既course推介
唔該曬

stat1603

MATH1013
workload 好細

批左
屌你smlc快啲得唔得

心血少d都唔得

Summer sem係咪得cc讀

有冇year 2既都reg唔到cc?

Year2就想reg到cc?

Freshman hold起一半
之後到Year 4+ Year 3揀晒先到Year 2

free electives disapprove 有冇Ching試過disapprove後再reg變咗approve㗎

仲有minor cc嗰啲都係優先所以yr2 reg唔到啱讀嘅cc係好正常

year2已經declare minor finance
然後fina1310 disapprove左我
我ccgl9042都仲pending緊

我大半course都係要smlc approve 啱啱睇完仲有6個courses pending緊 smlc到底做緊咩

gl9042唔係已經0 quota啦咩 pending完都只會disapprove

我印象中year3可以reg果陣佢已經話0 quota，佢真係收晒year4?

咁先到先得 如果yr4 reg晒咪冇 yr2讀唔到gl9042好正常 年年yr3或以上已經搶晒啲位

200 IQ

其實我都係等佢disapprove我，我差一科gl就讀晒cc，今年唔得就下年yr4再讀

試過同一個free elective比佢disapprove左廿幾次 最後都比我reg到

其實應該reg完就睇queue position 太後就即drop reg過另一科會好啲 無謂浪費2日時間喺度等cc 而且如果你計埋gl9042得5科你要再reg多科先係normal study load

今個sem 6科下個sem exchange，少咁科cc都可以
所以搶唔到就year4搶，下年都搶唔到就冇得grad

驚人嘅毅力
我會學習

我reg 多左次1B，都唔明點解930堂都disapprove我
再唔得就試下1C/1E，多謝巴打

其實我覺得佢都唔係好想收我
不過可能add drop period最後有位剩，頂我唔順先approve我
未到最後一刻唔好放棄

有無人都係fbe 我大部份course都係fbe
而家勁多個仲pending緊
好啦等到唔係pending就disappove
點解做野可以咁慢

啲enrollment status我已經由佢算
越睇越燥

不嬲都係最後一日三點鐘disapprove + close
之後adddrop祝你好運

Reg咗兩個fbe intro course都仲係pending緊

2088 disapproved
點算嗚嗚

comp2113 pending 到天慌地老

屌你老母smlc
係咪要等到禮拜一?

我諗係 3日都唔approve唔覺得班人星期六日會做嘢
仲有一半courses等smlc approve

smlc係唔係全kongU工作效率最慢

我japn2088已經disapprove咗

有冇declare minor

有呀，不過個個人都咁做
我year 4(portal話我year 3)，disapprove我都正常嘅

有冇人用mac safari入唔到portal？？

因為你已經讀唔切個Minor 所以declare都無用

我都比人disapprove咗
係咪要declare minor佢先會approve

係 我之前reg 1088 開頭disapproved
declare完minor就approve左

Sem2重有2個courses pendingpend咗4日

我2個sem夾埋仲有5個coursesmajor course一個都未approve

1210 2280

個d係compulsory

首先
nonju有自己嘅難處同彩數

如有得揀dse直入 邊個唔想
我都有努力過 我都試過每日訓4個鐘咁去溫書 操pp
咁我唔得即係唔得

有人鍾意男人 有人鍾意女人
各有取向

有人適合DSE高壓模式一試定生死
有人適合HD/Asso持續考核GPA計分
各有自己選擇

啲人覺得DSE考得差就一定係讀唔到書？一定唔應該入大學？

我就真係勸啲人睇多啲書 唔好坐井觀天、活在自己嘅世界

同埋nonju入hku唔令我覺得羞恥 亦唔係後門狗 nonju入hku係光明正大寫喺hku個website

定係啲人覺得只有DSE jupas先係光明正大入HKU嘅唯一選擇lmao

nonju都用自己努力考gpa 一步一步升上去
（定係你覺得讀嘅hd/asso畀完錢就乜都唔洗理gpa自己就會好似啲警察受武肺感染人數咁自動升升升）

我唔係畀錢 唔係靠關係 光明正大咁用非DSE嘅方式入HKU 我就真係唔知啲人憑乜嘢講nonju係走後門

其實對比返我自己讀中學嘅經驗
讀完hd/asso嘅人 比起freshgrade嘅中學生
某程度上佢哋有更多嘅經驗喺接受全英嘅教學、寫paper &reference （apa format）、group work合作、使用learn portal、應對freerider、睇百幾頁嘅ppt etc.（有錯望諒）

大家雖然起點唔一樣 但最終都係為左讀大學 增長自己知識和技能 更好地融如社會
未步入社會工作就已經要開始批鬥 分門別類 去區分前門後門 真係值得驕傲

而至於hall收唔收我 唔到我話
咁我禮拜一就打去admission office問下nonju嘅學生入唔入到hku 嘅hall

而你用你認知嘅HKU hall文化覺得佢哋未必收我

抑或可能係你坐井觀天呢？

最後同宜家讀緊hd/asso嘅人講聲
祝你來年過3爆4入到U

想讀邊個lang
睇下會唔會撞到

收皮 咪後門狗

寫咗萬幾字 A 但係都沒有subject prize
應該有人A+

陳生改文有點嚴

朱生超好grade la

我A+都冇subject prize

原來禮拜日都會approve
究竟個system係點運作
人手喺屋企做?

有幾難 我第一個sem已經reg到兩個靚grade cc

其實大部分人都唔care
反而係佢哋自己好介意自己呢個身分
覺得人哋因為咁所以睇低你

有冇巴絲打approve 到acct1101?

本來想add做free e，結果到依家都冇回音

諗緊好唔好add其他course比較好……

Fm有pre reg要留位
而且本身都幾難reg到
你add住其他先好啲

我都一直pending緊

A- 拎倒subject prize

我都pending緊但我打算minor⋯⋯希望佢approve

咩科又唔講你問曬萬幾人？

我想問下本來declare左個double major如果我想改翻做minor會唔會有penalty

唔會

有冇人同我一樣 econ major reg 唔到 2280,讀唔到冇得準時畢業

不嬲都係declare哂2major 2 minor位嚟易啲倒reg科架啦

有無人japn1字頭course approve咗?

Portal見到japn1088啲enrollment total成60個人，應該仲未disapprove人
Btw每個subclass 5-60人爭最多10個位真係cls

有冇人有韓國研究elective係approved? 等到今日全部都係pendingsmlc想點

喺邊度睇？

Btw新介面好on9，一放大就冇咗一忽

Thanks

Declare埋minor都照disapprove
smlc

咩language?

自爆不了

人地問係咪下年final year
係就一定讀唔晒 declare都冇用
大佬唔好當人傻

smlc今日有做嘢但我啲major courses仲係pending緊 駛唔駛pend6日咁多

有冇人讀過gcin2029?

有冇人知過左add drop period仲會唔會approve course?

依加仲pending緊，我係唔係已經挽完

係咪2字頭嘅course？比人disapprove左

nope 3字頭比人disapproved晒點major

咩course先？

thx ching

Exsc 仲pending緊 點搞
明明declare左 minor

開course又開得少 都唔知仲有咩好揀

咪就係 開唔到course就開多啲位比人讀啦online都得嗰20個quota

comp pending 到幾時 ...

#593

psyc minor但一個psyc course都reg唔到話要俾priority major嘅人 咁minor嘅咪永遠都reg唔到

+1 我reg到一個course

唔夠快但我已經final year
Add drop都唔慌有運行

Sem 2 依家得3個course approved cls

我得2個cc approved

我sem1都係得3個

其實點解online仲要cut quota
明明online仲有彈性啦

本身今個sem冇人去exchange已經多咗人爭位 你唔肯開多幾個位都算仲要cut quota真係唔駛讀之前都唔係好但覺得今年hku特別廢

thx

Major既course都disapproved埋唔知仲可以讀乜 你明知啲course多人讀就開多啲位啦cls

我兩個Cc都Disapproved呀點算呀？係咪要等Adddrop啦？

reg科之後無睇自己排第幾咩

正常應該知道自己讀唔得到，唔駛等正式 (dis) approval

咁點算

而家都reg唔到科
唯有等add drop period啦

就快迎接新一批freshmen

冇得食組仔

食我啦

我好想比fm囡囡撚

淨係reg到8個courses今次仆街了

痴線，而家先收到兩個CC都disapproved

屌你老母11號23:59分disapprove
XGUNMSL

0053disapproved 依間垃圾都幾撚好笑

我仲pending 屌晒老母

disapproved埋我個degree好冇？

1088 倖存者
身邊兩三個都disapproved

4

冇 course讀呀 得7個炸 屌

冇 要send去department先可以開
professor冇權決定

去course info度就已經有得睇邊個教唔駛抽
只要唔係cyl教其他都唔差

排第2
not approve

因為係真伏3088 online可以準備定全堂做自己嘢 之後自己温返算 佢上堂真係史上最悶 上9半一定會瞓著

兩個course都係九半
悶都算
如果份人閪就真係好麻煩

咁又唔閪 幾好人 不過明明上堂學language搞到自學咁就無咩意思

咁都好啲
佢係照書讀定點
不過三字頭都開始唔focus textbook
預左要靠自己浸多過靠上堂架啦

屌你老母FBE

有fmbb入嚟問未好想解答大家嘅問題

住邊間hall好 打手請出招

skylee 聽人講唔chur 可以hea

我真係唔撚明d人吹奏二村做乜撚喎

Agger

huan ying lai dao XiangGang Da Xue

未有hku email嘛
想當年我一攞到個email account就註冊連登

返學請假要點做

要搵媽咪call校務處

有冇同學試過扮家長打佢地會唔會知

比人發現會send你去discipline committee

想問啲CC變左closed，到21號10點係咪會Open番
利申FM

fm已經有得睇portal？

Non Ju

有冇人quit 過 hku 然後又入番
張 Transcript 以後點俾人睇

Discipline committee個訓導好惡㗎
罰我企咗兩個鐘同留堂
仲打畀我媽咪搞到我返去畀人打

好撚好笑 屌你老尾

張野會寫哂你曾經入過咩 program 同quit過u

第時報 postgraduate 肯定有影響

邊個睇你有冇quit過u

重未收到email ...

14-19 reg hall period, 14號同19號先交係咪冇分別

登入畫面見唔見呢串字？
This is NOT the login page of HKU Portal. Please login with your HKU Portal UID at

見到嘅話即係你用錯link

習慣下啦
This is HKU Portal
In ITS, We Trust

有冇year 1人 upload倒學生相

恭喜你成功體驗一大學生嘅生活！

一㩒入去就係error

佢話我唔係authorized loll

到依家都唔得

有冇得報咗hall先但係遲少少先搬入去住？
有啲驚武肺但係又想住
定係等報latecome算？

啱啱搞完Master Registration
入唔到

我有個問題，因為我想major math，所以想喺year one take 多啲math courses，但除咗math 1013自己本身之外，其他math courses都要先pass math 1013，咁係咪代表我只可以先喺sem 1 take and pass math 1013，然後喺sem 2 add/drop 期間 add返其他math courses？咁即係代表21/8 reg科就唔好reg 爆sem 2 credits？

都唔明點解唔可以分開reg

fm bb留個名

有幾個CC好想簡
驚reg唔到

fm留名
好想搵間hea嘅hall但又想近main campus
宜家頭都r爆

唔住咪唔駛諗

year 1通常順暢啲
最好諗定plan b囉

住得遠冇得揀

有冇住hall人分享下邊間好

我住深圳 但我都要諗埋hall 9ture lor

nono活動時間多到遠超我返學車程就唔抵啦

你返學來回咪3粒鐘
你住hall晚晚無2點都訓唔到啦 懵撚

Freshman 真係OnL9
要大仙仙下拎jj拍面先識大

你巴定絲啊
洗唔洗我呢個大仙射d知識智慧落你身體啊
我好撚熟人體

Ching做多咗

想問下想take minor應該點做？

fm?

係啊

志華hall

咁快有idea

下面係list of minors：

睇返嗰個minor嘅prerequisite (e.g. DSE math lvl 3) 同埋要讀咩courses

再根據你programme嘅curriculum，plan下點讀晒啲credits

year 2 sem 1 開始就可以正式declare 你想讀嘅 minor

唔該曬今年冇ocamp真係咩都冇

同埋想問下一個星期大概上幾多堂係正常？完全冇idea

記得reg HKUSU orientation 到時會有你所屬嘅Soc做promotion

O-camp就無㗎啦，但係可能會搞啲virtual orientation

正常咪一個 sem 5個 course
2 hour lecture + 1 hour tutorial
但係唔同course會有少少唔同嘅

係啊，不過如果你想學多啲野，例如讀專科都minor其他野，我自己覺得一個sem 6個course 會好安排啲
可能有啲course會3 hrs lecture, 你reg course就會見到

OBC Grill 轉做 Oliver's Super Sandwiches
8月17開

Menu

有無龍華居民分課下interview experience
報左 Block A B

請問reg科通常會唔會take埋wait list?

其實住龍華係咪真係只計距離?
住上水大唔大機會住到?

照報啦

有無建議報邊間好?
想有返小小私人時間

入唔到呀year1

我通常唔理佢

無位咪add第二科再唔係就等add drop period 或者寫 email 求情

點為之absolute need先
例如屋企好多人先得?

Thx !

有冇人知係邊個學會？

以往無機會
今年唔知會唔會少人reg有機

擺Hysan 會唔會高機會啲

報左，預冇得住

跟佢嗰個travel time計法就死得啦
全香港冇咩地方過90分鐘

擺明又係俾晒nds同non local住

唔撚gur你咪入籍中國囉 屌你老母西

連沙頭角都係啱啱好得90

新田 大棠 錦田 大尾督
全部唔夠90

個數仲要同google map好大差別

藍店黎架ching

有黨鐵好難來回超過3個鍾

有 長洲、沙頭角、西頁深山，塔門、南丫島

上水用佢個網計都只係:
Travel Time: 77
Score: 68
住到既機會都似唔大

唔止咁計架
仲要加埋人均面積 同 你住咩屋

上去MW3樓屌佢地囉

報細數
我諗唔好吹得太離譜都得嘅

報細數就緊架啦
仲報多人同住
係咪都會睇下係hku玩過咩活動而決定有無得住
所以咁就只可以比讀緊第二年既人報

姐係點都無得住

Cafe 330/ U deli?
仲有swire kebab
This this this都唔夠飽

好想食金祥

xgu有冇非藍食肆
計埋med campus

金祥

有冇人知？我唔知我想入嗰個學會係咪呢個藍絲狗搞

好似有啲faculty話1字頭嘅course唔當free electives?

應該喺個free elective list到就reg得
如果唔係個list點解叫「free electives offered by X faculty」

你喺enrollment add class撳落去個course到，佢喺「enrollment information」到都會show係咪free elective

例子：

Enrollment Information
• Core course for xxxxxxxx students
• Approval Nature: Approval not required
• Examination: May
• Free electives: No
• 4-year cohort: Introductory
• Delivery of lectures: Face-to-face
• Print Course Code: Yes
• Appear On Transcript: Yes

既然reg得 咁點解要寫no
咁我諗最穩陣都係問返department

Med fac 係咪多數去qm 食:0)

明顯空手道

OBC Grill 即係邊間 係咪之前賣未來漢堡嗰間

yes

【校園新聞】 港大校園將增設七間新食肆 其中包括「美心」及「大家樂」旗下餐廳

香港大學學生發展及資源中心(Cedars)於17日透過其網頁宣佈，將重新開放校園中的兩間新餐飲設施。新食肆Gourmet Asia及HK Diner分別位於香港大學百周年校園逸夫教學樓G/F(一念素食附近)及黃克競樓4樓。前者提供東南亞風味菜，後者則以港式美食廣場為主題，主要售賣本地和跨國快餐。Gourmet Asia及HK Diner將會分別於6月18日及6月22日正式開放營業。本台於昨日(19日)曾向Cedars查詢上述兩間新餐廳的管理公司。Cedars回覆的電郵稱兩間新餐廳皆由美心食品有限公司(Maxim's Caterers Ltd.)管理。

電郵回覆亦提供了2020年夏季需要業務調整的餐廳清單，資料如下：

位於百周年校園賽馬會教學樓LG/F A舖，前身為OBC Grill的舖位由Oliver’s Super Sandwiches接手營運。電郵所指，該餐廳由泛亞飲食有限公司所管理，亦屬香港大家樂集團旗下所擁有。

位於百周年校園賽馬會教學樓G/F B舖，前身為Délifrance的舖位將改為同屬Cuisine Continental Group (HK) Limited旗下的餐廳ALFAFA。

位於邵逸夫平台小食亭（三），前身為東華三院愛烘焙麵包工房的舖位將由Sandwich Club Kiosk接手經營，為The Sandwich Club Ltd.旗下餐廳。

位於圖書館大樓小食亭（四），前身為Mein Bowl的舖位將由Big Pizza接手營運，為Harcourt International Ltd.旗下餐廳。

位於圖書館大樓舊翼地下G/F原為Starbucks的鋪位招標安排，回覆指出該位置將會由The Coffee Academics接手營運，將於8月底開業。該咖啡店屬Cappuccino Limited旗下。

上述餐廳均會以4+2年制合約形式運作，2020年至2024年為固定合約，而2024年至2026年則為續約期。

sandwich club & alfalfa

想問有無人知pt master 住得遠 今年黎講邊間大啲機會有hall住

係咪得我仲pending緊

你啲顏色有冇統一意思，美心同其他兩個一樣？

無純粹間開佢哋

同埋 Big Pizza 好似冇聽過有事，但唔知公司咩底

又紫又紅以為你咁有心

Ching點報？run 2都未開始出？
利申：FM

冇咗Délifrance

reg左收唔到zoom link 可以點做？

Link?

FM報唔到龍華架

究竟orientation嘅網站係邊個設計 用電腦睇勁難睇

原來

我地St. John's College歡迎你

我second choice放咗Swire
早知一早放m hall
利申hehe

點解咁多人問學校附近嘅黃藍list
明明有整合

不個搭單想問下 有冇人知med cam 7樓嗰間有冇特別

有冇人知暑 sem 幾時會出 gpa?

想問下入咗enrollment add嗰度但搵唔到CAES同自己科讀嘅嘢，得CC同UCE exemption electives揀。係咪過多段時間先會顯示返？btw我尋日先搞完master reg

扶青 ayp aisec 係咪全部都好chur

其實中大性研top up一年收多個人

想問下 呢個網買mac有冇伏?
e.g. 翻新機之類

唔該大家

假膠?

而家就load唔到portal

想問下啲soc sem 2 係咪都可以報？

幾時都可以架啦

今年fg嘅係咪已經login唔倒portal (定係咁啱依家server壞）
想入去睇返啲award record, 好似畀少咗scholarship我

唔係 Portal個Server死咗

我都係搞咩事

今年latecome hall幾時開始

狂自動Log out

習慣就好了
總之係咁試就得㗎啦

Sem 1都未得

同你講完sem 1得咗

Same

好似打機刷首抽咁

MATH2012 MATH2101 MATH2211 MATH2241 STAT2601

次次reg科都係咁

屌你老母HKU portal

sem2仲未reg到

屌

大家比啲耐性
到year 4就習慣嫁啦

This page cannot be displayed

含撚啦hku我屌你老母

year1未開始已經唔撚想讀垃圾hku

你同樓上位手足夾埋一齊改名

被人logout到想喊唉

拉grade居多 揀啱嘅話好易A range

個人覺得都可以開下眼界嘅，當係bonus咁特別係有啲topic係本科接觸唔到

不過你有興趣嘅又唔一定靚grade就算又有興趣又靚grade，都要睇你reg唔reg到

portal suspended咗又要等佢開

唔係仲有fm未reg到科？

係聽聞好多人都係咁

提早咗？

壯觀
上次y2-y4好似都無suspend

係

Yes

屌個portal老母，年年都係差唔多咁多學生架啦。又唔係唔知自己廢，咁都仲唔加大個capacity,玩鳩我哋咩

你入唔到？

今朝卡咗勁耐，睇唔到queue position

想問下除咗queue position過咗vacancy, 仲有咩情況會disapprove

Pending 點搞

個 post好撚 fresh我都想Reg科

老屎忽po下篇潮文嚇鳩班後門自卑仔先啦

reg左咁多年 個system無一次唔崩潰

利申試過兩點reg到6點

有冇人grad 咗都會入呢個post 睇

有冇人讀過CCST9037？有咩評價

聽講尼科嘅嘢相對易，但curve會拉得勁高，要好高分先後A，啲asm一定要接近/滿分

所以咁少人讀？

可能係咁

number好近 係咪攞到hku email就即刻一齊註冊連登

仲pending緊

有冇人收到Hall offer email？

邊間

出咗？

聽講有人出咗

有冇人知幾時有得拎學生證 想用黎買Apple

洗唔洗大哥哥借比你先啊？

星期一4點出result

屌原來今年無
等我仲以為我application寫得太差所以無得in

真係會睇得好重架咩 我hea寫咋

今年無interview我諗會睇得重咗

唔係掛，我估今年係應該輕鬆入 利申final year

係咪一定要比錢入自己faculty個association?

多數都會入 但係唔係強制嘅

有冇SWED1001同學仔？
無端端approve咗
唔知好唔好讀呢

利申: 本身想reg THAI但係not approved咗n次

Leng grade 上年讀左

有冇人係日研
我見su本guide話jp language得minor
但我本身jp studies係major咁入尼
入到佢又叫我要揀jp studeis stream或jp lanuage stream
到底我有冇得揀日文主修

有呀，其實應該係兩個major嚟

1. Japanese Studies (Japan Studies Programme)

2. Japanese Studies (Japanese Language Programme)

你揀2嘅話咪即係主修日文

List of majors:

Department of Japanese Studies:

Thx
話說add drop通常仲會唔會開多幾班英文
我見到最啱我報嘅已經full到close哂
日研又要考placement test，成個sem一科都未reg到

龍華4棟都係咁

唔怪得無interview
屌佢老母